%% Import packages
\input{../../zhxx_csomagok.tex}
%% COMMANDS
\newcommand{\zhcim}{zh02\_Jelzolampa}
%% SETTINGS
% Properties
\author{Hegedüs Ferenc}
\title{Programozás }
% Headers and footers
\input{../../zhxx_fejleclablec.tex}
% Center aligned column with automatix width
\begin{document}
	% Row height setting
	\renewcommand{\arraystretch}{1.1}
	% Begin table at the very left
	\noindent
	\begin{tabular}{|>{\raggedleft}p{0.025\textwidth}|p{0.925\textwidth}|}
		\hline
		\multicolumn{2}{|>{\centering}p{0.975\textwidth}|}{\textit{C\# Windows Forms Application} - Jelzolampa } \\ 
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{0.975\textwidth}|}{\textbf{Írjon ablakos alkalmazást objektumorientált módon, mely egy egyszerű forgalmi jelzőlámpa szimulációt valósít meg.} A program a jelzőlámpa piros, sárga, és zöld lámpáit egy-egy megfelelő színű kör megrajzolásával jeleníti meg. A lámpa legetséges állapotai a piros (0), piros-sárga (1), zöld (2), sárga (3), sárga villogó (4), és a sötét (5). Normál üzemben a lámpa a  (piros $\rightarrow$ piros-sárga $\rightarrow$ zöld $\rightarrow$ sárga $\rightarrow$  piros) állapotok között vált ebben a sorrendben. Szervízüzemben a lámpa állapotátmenetei a (sárga villogó  $\rightarrow$ sötét  $\rightarrow$ sárga villogó).}	\\
		\hline
		1 & Hozzon létre új \textit{C\# Windows Forms Application} projektet a Visual Studio-ban. A projekt neve \textit{Vezeteknev\_Keresztnev\_\zhcim} legyen! \\
		\hline
		2 & Hozzon létre új osztályt \texttt{Jelzolampa} néven, mely a forgalmi jelzőlámpát valósítja meg. \\
		\hline
		2.1 \textit{(3)} & Az osztály rendelkezzen a következő adattagokkal: \texttt{int meret}, mely a lámpák átmérőjét adja meg, \texttt{int allapot}, ami a közlekedési lámpa állapotát határozza meg, illetve \texttt{Stopwatch stopper}, melyet az egyes állapotokban eltöltött idő mérésére használunk.  További mezők, pl. a rajzoláshoz szükséges \texttt{SolidBrush ecset} felvétele célszerű lehet.\\
		\hline
		2.2 \textit{(3)} & Az osztály \texttt{Jelzolampa(int panelSzelesseg)} konstruktora beállítja a lámpa méretét úgy, hogy az kitöltse a panelt. A lámpa piros (0) állapotból induljon, és azonnal kezdje meg az időmérést a \texttt{stopper} segítségével. \\
		\hline
		2.3 \textit{(4)} & Az osztálynak legyen \texttt{bool Uzemmod} írható-olvasható tulajdonsága. Kiolvasáskor (\texttt{get}) az érték igaz legyen, ha a lámpa normál üzemben van, és hamis, ha a lámpa szervíz üzemben van. Beállításkor (\texttt{set}) a lámpa állapota (\texttt{allapot}) álljon piros (0) értékre, ha a megadott érték igaz, és sárga villogó (4) értékre, ha az érték hamis. \\
		\hline
		2.4 \textit{(4)} & A \texttt{void Rajzol(Graphics eszkoz)} metódus az \texttt{eszkoz} segítségével rajzolja meg a lámpát (3 darab kitöltött kör). A lámpák közül az adott állapotnak megfelelőek világítsanak (kirajzolás piros, sárga, vagy zöld színnel), a többi pedig legyen sötét (kirajzolás sötétszürke színnel). \\
		\hline
		2.5 \textit{(4)} & Hozzon létre \texttt{void AllapotAtmenet()} metódust, mely a közlekedési lámpa állapotátmeneteit valósítja meg a \texttt{stopper} segítségével. A metódust egy timer segítségével fogjuk ütemezetten meghívni. A lámpa piros (0) és zöld (2) állapotokban 5, piros-sárga (1) állapotban 1, sárga (3) állapotban 2, sárga villogó (4) és sötét (5) állapotokban pedig 0.5 másodpercet töltsön. \\
		\hline
		3 & A főablak osztályának neve \texttt{FormFoAblak} legyen, ezen belül használja fel az újonnan létrehozott \texttt{Jelzolampa} osztályt. \\
		\hline
		3.1 \textit{(2)} & A \texttt{FormFoAblak} osztályhoz a \textit{Designer} nézetben adja hozzá a következő vezérlőket. Egy \texttt{Panel} objektum, melyeknek neve \texttt{panelLampa}, mérete 100x300 pixel, háttérszíne fekete legyen. Egy \texttt{Button} objektum, melyek neve \texttt{buttonKapcsolo} legyen. Egy \texttt{Timer} objektum, melynek neve \texttt{timerRajzol}, intervalluma 17 ms legyen. \\
		\hline
		3.2 \textit{(3)} & Az osztály rendelkezzen a \texttt{Jelzolampa jelzolampa} adattaggal, mely a jelzőlámpát valósítja meg. A konstruktorban hozza is létre a jelzőlámpát \texttt{panelLampa} szélességének megfelelő méretben, majd intítsa el a \texttt{timerRajzol} időzítőt. \\
		\hline
		3.3 \textit{(2)} & Hozzon létre metódust a \texttt{panelLampa Paint} eseményéhez, melyben megrajzolja a jelzőlámpát a \texttt{Rajzol} metódussal. \\
		\hline
		3.4 \textit{(2)} & Hozzon létre metódust a \texttt{buttonKapcsolo Click} eseményéhez, melyben a jelzőlámpa normál és szervíz üzemódjai között vált az \texttt{Uzemmod} tulajdonság segítségével.  \\
		\hline
		3.5 \textit{(3)} & Hozzon létre metódust a \texttt{timerRajzol Tick} eseményéhez, melyben meghívja a jelzőlámpa \texttt{AllapotAtmenet} metódusát, és újrarajzoltatja \texttt{panelLampa}-t.  \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{document}